(窮家庭) 家用是剝削窮家子弟的將來...

己經比60%, 人工做家用
自問己經好慳(無拖拍, 又唔開冷氣, 娛樂又不多), 但都無乜錢剩
又話d野價錢係咁加, 要加家用

d父母有沒有想過 , 如果個個月清, 個個月比家用, d80後, 90後 無乜錢剩, 甚至做月光族
他們將來可以點
如果失業時訓街, 燒炭
比不起錢, 儲不到錢比首期, 一生一世和父母住

我知你地講乜架, 會加人工, 會升職
1. 呢d不是必然
2. 追不到物價升幅呢
3. 經濟好唔穩定, 唔係以前咁肯做一定升
大家記住, 而家不是港英時代, 而是中央控制的傀儡正苦

今日老豆老母, 仲話以前用左幾多錢養大你
又話用左幾多精神, 幾多時間養大你
仲話比晒全部糧屋企都係合理

我應該同意還是不同意他們呢

窮人生仔正仆街

60%
當你搵一萬蚊 都要比6000蚊 搬出去住劏房仲好啦，起埋儲到錢

要六成我訓街都唔會俾

窮父母最叻就係話
成日都話幾辛苦養大你
用咗幾多時間精神同金錢
根本係情緒勒索

睇到都sad

當係請佢地幫我洗衫煮飯

自己留低啲錢 係可以用黎錢搵錢
傻咗啲廢老就拎去吃喝玩樂

佢哋本份黎 小小嘢都做唔好 唔好學人生啦

廢老落葬費用已經等如養大你嘅費用啦 根本冇拖冇欠

YES

有錢生仔唔見得好好

生老病死都要面對

社會上都有樣野好趣怪,
你試下同你d同事講話唔俾家用, 佢地即刻會話你唔孝順啊, 對屋企人唔好啊, 冇責任心啊 之類

但同時間, 如果有d同事係有錢仔, 屋企係有返d錢,
唔使俾家用不突至, 仲已經買定層樓俾個仔/女呢,
呢個時候d同事又收哂聲架啵, 唔會話呢個有錢仔係唔孝順,冇責任心 etc.

(心可能入面仲會靜雞雞好羨慕, 流哂水tim)

即係呢個社會上好極端, 一係就接受你俾大筆家用養屋企(俾500/1000果d都會俾人小你唔孝順架)
一係就有錢到屋企人養埋你, 鋪定路印印腳上車組織家庭

但大多數中間的人, 即係屋企又未窮到等你開飯, 但又未有錢到幫你買樓/養返你轉頭,
好多時社會上都有壓力要你俾家用 (even 影響到你屋企人有收入都要你俾)

所以貧者愈貧, 富者愈富, 中間大多數人都會俾仆街老母/豆 or 社會迫到朝向下階層轉變

巴打心水清

同埋一講窮人生仔，啲道德撚又會衝出嚟

60%堅係多
我比20%有時都覺得吃力...

升左職要加家用

所以唔會同佢地講

好羨慕同事屋企人唔洗佢比家用

想比都冇得比

無乜錢剩即係都有錢剩啦

D有錢同事唔洗比
餐餐LUNCH大魚大肉

我就自己帶飯

點解你要比咁大份既？
太吃力

自己家事自己同屋企人傾，你唔鍾意咪出聲，大家傾點佢，同我地講有咩用

老老實實養大一個人的確唔易，比幾多%就睇下你能力同埋你老豆老母生活開支幾多

識人個老母係做銀行
個仔每個月畀三分二人工
結婚嗰陣時
佢老母一次過畀番曬佢
計過仲有賺

兩老都係垃圾無儲蓄無收入

細個靠拎綜援養大我
大個家用食左我半份糧

呢啲咪仆街父母

所以我唔會結婚生仔 唔想下一代過我呢啲生活

痴能線60%

你本身搵幾錢先?

咁你咪唔好生仔lo

你老豆老母咁撚醒諗得到將來就唔會做窮撚啦

父母係正正經經真係用黎係屋企日常生活就無所謂
但望下個老豆老母
唔使做野飯又唔煮家務唔做訓醒睇劇然後打牌賭馬
自己放工返屋企仲拎住盒狗飯返屋企食
仲要無自己房訓要兄弟姊妹逼埋一齊

你XXXX.........

有錢生仔=有物質生活，有補習，有外旅，見識世界觀，識有錢朋友，物業投資收租，唔洗打工，唔洗阿諛奉承，係人地對阿諛奉承，可以做自己，發人地脾氣，可追尋夢想，最重要係有自動吸女系統!!!!!

冇錢生仔=細路要自己奮鬥，由0開始，揸架單車鬥人地架法拉利。

獨生？如果獨生兩老又退埋休可能真係要俾6成

正常係父母成就仔女，有啲父母係想仔女成就自己。

60%
你自己on9

我老豆都係

系...

老豆老母：
錢已袋，理撚得你

雖然6成係多 但都要睇下實際係幾多 6000包埋照顧兩老 有地方住 都仲可以接受既

屌 我都係 老母個陣話俾30% 依家咬緊我60%
今個月要交保費唔太夠錢 同左佢講今個月唔俾住已經發癲係咁嘈鳩我

仲未計祖/外祖父母死左未

蓋清

你呢個case已經唔止係家用，對父母本身已經剝削緊你將來

傻鳩樓主
父母話用幾多錢養你
你咪幫佢計個實數
我比左十年家用
就開始減家用
直接同佢地講還清養我既錢
一粒聲都唔敢出

賺？佢老母跑得贏S&P？窮人唔知咩叫time value of money

樂觀SIR

加埋獨子

應該同佢講
而家邊個叫你生仔，你自己決定要生梗係有責任養大佢
唔好講到係個仔自己選擇要你養咁

人哋老母畀多50%個仔
唔係個個老母都喉住自己個仔d錢

60% 太多

改20-30%

60%講乜撚野親情

西方國家邊有家用

咩保
人壽既話又係益佢地

搵30k 每個月比差唔多20k 屋企

利申：愚孝

你正常唔會拎誠哥去做一般人成功既普遍機會率去計數...
大家都知道普遍係咩一回事你就拎的鳳毛麟角既case黎講。

要畀咁多不如搬出去住

點解唔翻枱搬出黎住

佢地r得家用，即係佢地都唔係有錢得去邊，主動權根本喺你道

請問你條數幾大同埋你老豆老母有無同你計租定係你自己搬出去住

我覺得你岩得岩，我都唔太想做人返工咁辛苦

btw. 做人父母其實應該要有自己退休既計劃，例如父母30歲生小朋友，個仔又20歲出社會做野，其實到個仔做野後，父母正常都有10-15年時間再儲錢俾自己退休用，再加埋份老强，就算仲要問個仔每月R生活費，都唔洗R得多

搬走即cut家用到2000/月
同住十年家用應該都比左70萬

咁你搬得走梗係聲大有貨賣
希望其他巴打都有咁既決心啦

我固定比兩成 當交租

香港地就係班收成期不斷透支年青人既青春

點解可以不孝到咁
俾雞碎咁多當老豆老母工人咁睇

細個屋企對我好好

只要佢肯收.成份糧比晒佢都無問題

利申:做爛市

咪係 工人五千蚊請到 仲唔駛有說話聽添

咁同住講咩cut家用
家用當租房

佢地咪又係養兒防老
我係佢地眼中同股票有撚分別咩

我反而係覺得夜晚返屋企有碗飯食同d日用品都要錢既(雖然好多都係我俾買)

比25%係咪好過份?

如果外國同屋企人住洗唔洗比家用？

你on9
點會比6成

收息股
同佢講經濟唔好要減派息囉，之後借d易唔加返/ 加輸俾大市

斷關係申請綜援啦, 加老人金, 發發

上半世靠政府，下半世靠你，成世都係香港蛔蟲

咪等佢地試下咩叫投資失利
細個無零用既
大個唔洗望有多家用
所有野都有單有據
計下佢地每個月洗幾錢
再俾翻最低工資

識個fd都係咁兩老冇野做，靠個女養

有d 老母拎左你d 錢去洗 有d 老母會拎你d 錢去幫你草第時比返你，不過多數都係前者完全冇諗過個仔嘅將來 香港依個咁高消費嘅城市跟本唔應該有依種傳統

我比10% 係咪要跳樓

我搵30k 俾0蚊

利申：中產

你個fd 仲要女仔

中央政府咁好，等政府養咪得

睇佢地係咪將你筆錢拎去投資 ，如果住屋企我當俾租金+ 伙食費

英美法德日果d 主流國家多數18歲就搬走
讀大學已經要住宿，讀完書就去城市揾工

意大利同果d墨西哥/非洲移民就係大家庭既。

我所知就意大利好多會有所謂既家業，其實都係屋企幫手，所以我估應該無家用概念。

墨西哥同非洲黑人其實係鬥無賴邊個爆得起就要養幾家(包埋阿叔表姐全家), 所以大家係鬥唔做野iverson講過佢要養50幾人，要養埋d親戚

如果真係比60%，我寧願直接做佢哋口中嘅不孝子

餐餐大魚大肉好易三高。 帶飯幾好，慳錢得來又健康d.

老母會同啲師奶fd討論/比較大家收幾多家用

yes

一蚊都無俾過 憑乜要我俾先

好心啦
成日話好辛苦
跟住我問佢點辛苦法
佢就即刻收皮
人地老豆老母養細路仲要考牌讀master
自己老母就響屋企9下9下，1頭半個月就去旅行

呢d我叫軍備競賽，大家鬥吹

實際d俾大型武器先有震懾力，俾個男孫佢湊等佢日日帶去酒樓耀武揚威就包佢殺晒其他師奶

想人孝順自己，首先自己做好本分

屌，6000蚊你日日食100蚊餐都有剩啦
洗衣鋪一星期去一次

好準確

都好呀，佢去左旅行起碼唔會搞到你呀

今朝我老母先係我出門返工前係到R水吹，香港人間屋有幾大大家心照喇，我去邊佢就行去邊，阻住我執野换衫返工

屌以為講緊自己屋企，應該好多人有同感

連登價值觀真係垃圾
傳統孝悌忠信禮義廉恥一樣都冇

窮人唔應該生仔超同意

我係相反，對老豆老母完全無對話。單純係業主同租戶既關係

佢地覺得我不孝，我覺得佢地9下9下，但為左份家用/間屋，大家又扮無野

有人揸枝槍迫你比？

不嬲反對比家用

家用 根本係當個仔女係投資工具
重要每月收息

都要當比租嘅...

其實好多香港人係咁…

講真我老豆係過去幾十年都日日坐係廳搶左電視睇馬，搞到我都無習慣留係廳，日日放工食完飯就返房自己上網打機睇片，根本無理由留係廳

所以大家之間似業主租客無交流，其實係d廢老自己逼成

痴撚線安慰自己既極致

政治取態係咩先

有無咁撚噁，討論下都唔高興

煮飯買餸開洗衣機好辛苦架辛苦過返工

利申：真人真事

我有諗過係咪自己太仆街太不孝。

後來我發現老豆老母喺廳，都係一個篤手機，一個睇電視，佢地之間同樣係零交流。我入唔入房根本無分別

深藍廢老

窮家庭特產
真係唔知咩原因

所以佢哋一講家用我都兜巴聲落佢哋度，打到佢地唔敢講

我聽過係要交租唔知係咪 general case

Btw外國無家用/養老係因為人地係成個社會負責，唔洗家用但要30-40%稅

你搬岀去睇下6000蚊生唔生存到

識啲中產一樣要收勁多家用

認真 垃圾父母害人不淺

你屋企有冇樓先？
有既你咪當供樓，佢哋百年歸老，都係你
如果冇，同我一樣situation
我最多只比$6000 家用
如果好似巴打比6 成，果度成2 皮野，我寧願自己出去租

家用就係家庭洗費
如果夾返租金/水電煤雜費/伙食費係合情合理
但我真係唔明點解有d父母會要求1/2 甚至2/3人工做家用
屌你老母全家洗費個仔女出晒？ 仲要包埋你拎去賭馬？

垃圾，每月送$6000 比深藍廢老洗

會加人工，會升職

家用都會一齊加

比唔起出面租金

咪唔好搬出去
照唔比家用

對佢地洗客氣

我日日放工自己做埋自己買第2日既lunch同煮，呢排洗埋衫曬晒，差在未洗埋碗

有冇見過路飛比家用呀
海賊王啊比咩家用啊

自己老竇反政府軍

阿爺做海軍

自給自足 食自己唔撚驚

你阿媽係咪由細教你，有錢人屋企通常關係唔好，爭家產搞到反面，做窮人仲幸福？

鬼佬夠冇

6k 畀唔起 ?

出面租邊有咁平
劏房都成萬蚊

寧願搬出去比租都唔益佢地

我公司幾個管理級媽媽講到明一定唔會叫佢個仔比家用 話啲錢係佢地自己搵 鐘意比就比 咁先係真心 幾多都無問題

我老豆老母由細到大日日都叫我第時一定要養返佢 報答父母養育之恩

講吓我父母點養我先 我父母都係讀完中學就出黎做野 我讀書果時都無咩點幫到我 淨係每日煮飯比我食 我唔覺得咁樣有幾偉大 你自己唔洗食咩？ 落多杯米就養多個 輕輕鬆鬆 成個童年未試過去一次旅行 又要訓廳 私人空間都無 我大佬出黎做野先 揾30k 老母要佢比10k如果唔係唔煮飯比佢食 威脅返佢轉頭 日日臉阻阻 你估真係貪你啲飯夠好食 唔想你係到發脾氣炸

一出黎就比10k 一年就儲少120k

洗撚，你去Fb group
“租屋、出租、搵樓群組” 睇啦

最多3成 18k俾5k我都覺多

劏房洗撚1皮

發覺你真係弱撚智,繼續畀6k藍屍廢老然後繼續係到怨

「你試下同你d同事講話唔俾家用, 佢地即刻會話你唔孝順啊, 對屋企人唔好啊, 冇責任心啊 之類」

我又真係冇見過呢啲同事 可能親戚會有(?) 因為自恃對你屋企有啲認識就加把口

道理上其實唔應該對人地屋企嘅事評頭品足，有人咁講收佢皮就可以

人地屋企窮又好，有樓畀仔女又好，仔女有畀家用又好，冇畀又好，根本唔到外人說話

唔出聲至係正確態度

佢擺明連搵都冇搵過

月入幾多先？如果你搵幾錢，佢哋實際都收6000，依家佔你60%係你能力問題。

你on 9姐 比60%

想問ching 你有無自己房？

我老豆老母最興話以前佢哋會成份糧比晒呀媽，每日呀媽再比零用返工
我話好呀，我比晒你
所有洗費拎單同你claim ok?
即刻無聲出

睇過資料啦 依家美國都有成2成人係同屋企人住
個數越來越高 原因同香港差唔多 出邊租/買都唔抵
同屋企人住算

50呎都無
無門
算唔算房

係, 根本係人地家事嚟, 唔到其他人開口

但事實上好撚多呢D同事咩都要八卦又咩都要加把口批評

要比家用ON99
屋企無資產下一代條路已經難行好多
仲用比家用
人地有錢佬個仔就繼承資產
你老豆就問你攞錢
叫你兩老做下保安都好
起碼唔洗問你攞先

成萬蚊既唔係劏房，劏房4000蚊左右都有

買佢地都少買架喇，係要去城市返工所以要租出去住。

btw. 香港好似係7成同屋企人住

老竇老母咪又係當你係佢份收入
唔使做月月有家用比佢哋洗

1皮畀6K, 同2皮畀1.2皮可以差好遠

如果畀1皮樓下, 咁同你出去租房+水電煤+伙食費差唔多, 仲有老母照顧洗衫煮飯, 慳返唔少時間精神

超過1皮就要諗吓搬出去住, 咁家用自然會畀少一大截, 每個月畀返2-3K周未返去食住家飯, 同係當孝順父母嘅零用錢

而家酒店冇客, 你唔駛1皮可以月租長房, 抵過一條友租樓/劏房

幾時都話 比幾錢係睇屋企比到咩你 比過咩你
細個大把野比你學 又買野 又多零用
又帶你去玩 去旅行 又無咩壓力
比番少少係應該
一係老豆有樓 照計都係落你手既
比番少少都應該

其他既 按番細個點對你黎計啦

8成
不過美國咁大 個數都升緊
證明全球人類開始唔想獨立 同屋企人住更好

古代人,而加2020年喇

唔係喇，我反而係會解讀為資本主義壓縮左青年自立空間

我會覺得香港行得好前，會死先，睇下點爆煲已經見好多frd同親戚係2兄弟結婚後都要同老豆老母住1間400呎公屋

不如攞去投資啦
再定期俾返少少做家用
咁樣會窮成世，唔係講笑

比一成算啦

好既父母多數係怕你亂洗 結婚獨立會一次過比返你
窮撚呢就係一開波生你既目的黎 養兒防老

井底言論

咁你又過份左。。

日本咪係香港前邊
一定會變低慾社會
大家無慾無求 唔婚禮 唔生仔
同老豆老母住一世 遊子一世 簡較輕鬆自由地活著

反而上邊中國重玩緊20幾歲就相體
為結婚而結婚
但20年後佢地都重叫有一家三口 有延續性

大前提。。個老母要生性 。。

我比家用 媽咪轉個頭就係我面前派哂比細佬妹加零用
以前中學每個月1500包哂食飯搭車買文具出街玩

我老豆嫌我地比得少家用就會dum哂心口話自己投資失敗

係女 驚西咩。拎塊閪做八達通都仲得啦。

係男人麻煩姐

永續貧窮
DLLM, 窮人就唔好生仔啦

問題成因唔同，日本低慾係因為有太多比現實更有趣既娛樂睇av同動漫打J好過結婚生仔咁麻煩。

香港就係個環境壓迫到d人唔敢生，生完=害個小朋友

同埋日本依家都係好多後生仔讀大學就去大城市讀，之後直接係城市揾工，到做得十年八年社畜，頂唔順先返去鄉下同屋企人住承繼家業。

香港人就反而係第1步已經走唔到，而且亦無退路，無得好似外國咁，有咩事去鄉下地方耕田了事。(其實大6情況一樣，d工人去城市打工，唔掂既話咪過年返鄉下之後唔再出城囉，係鄉下有塊田耕下唔會餓死先)

60%你都制
樓豬我做你老母ok？

正解

中學俾幾錢你做生活費,就俾幾錢家用

6成太多啦

你講到香港冇得睇av同打電動一樣
講娛樂香港點會輸

根本大家一樣 就係社會壓力大
大到年輕人承擔唔到
咁不如大家cut走d壓力（結婚生仔）
等自己生活輕鬆d

比唔係問題，但唔會係60%，你諗下你父母又細到大比個啲咩你

問題係佢地有冇野比返你 冇嘅你人生已完

無錯 生育本為惡

不敢恭維

利申 屋企行鬼佬個套唔拎錢唔比幫助

唔好咁勢利好無，回想下你幼兒時母親小心翼翼咁照顧你，老豆好天曬雨天淋咁賺錢

唔話佢知你真正人工咪得

道德規範可以唔理？

痴線佬 儒家思想可以當飯食？

老豆老母唔識理財 仲返緊工
一畢業開始無比過家用 老豆曾經有比說話我聽

事實上 比家用都係用黎亂用
錢係應該由識理財既人用 比家用只係會令人貧者愈貧
依家自己資產有球幾 無後悔過

要去討論值唔值得比家用之前要考慮幾個因素：

1） 佢有冇地方比你住

2） 佢有無煮飯你食

3） 有無比首期你買樓

如果 有頭2樣，可以比4000到6000

如果 佢地幫你比埋首期，你比果d唔係叫家用，係佢地幫你儲錢。

如果3樣都無， 咁就吃屎吧

香港人冇道德規範？

講道德規範歐美鬼佬領先幾百年

雖然有俾，但發誓遲d一定唔使個仔俾，應該學外國個套，成年就獨立個體，自己顧自己就就好

呢啲嘢，合理就做，唔合理就唔做，同埋要因時制宜㗎嘛
傳統夠叫你忠君愛國啦係咪
你自己有獨立思考去判斷邊d嘢合唔合理，邊d嘢適合用喺自己身上。
況且，俾少d家用就叫唔孝順咩？

同佢哋講比盡3000家用，唔滿意唔洗旨意抱孫

係程度分別，香港無日本咁多2次元野同偶像野。

不過你講最後果點岩既，大家都壓力大。

80s' 其實都30幾勾有d 40，全部死中坑

唔好再將佢地拉落年青人group

利申 死中坑

中共夠係一樣都無
傳統中國文化只在日韓台等國家搵到

君君臣臣父父子子現今都適用 冇話過時

有錢人家庭啲仔女唔洗比家用，窮人家庭仔女本身窮仲要被攞走大部份可升值投資機會
所以窮撚只會一直遺傳落去，有錢嘅就更有錢

你同佢講
養唔起當初唔好生
扑野唔帶套生個b出黎唔駛負責？

唔好咁自私啦，個仔有冇得揀唔出世，生出嚟養係責任，唔想養可以唔好生，掉去保良局好過用道德壓榨人

Totally agger

理論上唔應該俾家用父母，因為個仔冇得揀出唔出世，佢係呢個世界出現係父母嘅選擇，所以父母供養子女係應份要做，就算子女大個咗亦應該繼續供養佢，只係點樣管教令佢唔會係廢物富二代就要諗辦法

利申 60後 老野

分三等

上等，佢地養埋你。
中等，唔洗你養。
下等，今個月家用未過數呀。

見到老母要生性笑左

我覺得如果細個嘅時候屋企人對你唔錯嘅，咁咪俾返啲家用佢地當回饋。但係如果佢地對你唔好嘅，或者又問你拎勁多家用嘅，嗰啲唔俾都擺啦

咁雖然你冇得揀生，但有得揀死，你活得唔開心想死無人可以阻止你

佢叫你比60%就比60%
咁佢遲啲叫你比八成 你係咪就照比？然後上嚟D叫春？
佢生仔女係有義務養大你 佢又冇問你想唔想出世

唔鐘意你可以去死，所以咪窮人生仔正仆街囉，咁樓主完全冇講錯喎

純粹你太癲比60%，做乜鳩

睇你面皮幾厚，夠無恥嘅話，佢哋無錢都出去搵錢俾番你都得

30%係極限
講緊食同住都喺屋企嗰種

最撚憎啲窮人父母成日勒索仔女，明明係自己年輕貪一時爽快，中出有左，無錢培育細路。細路大個左之後仲好意思問返佢哋攞所謂家用，果副理所當然嘅樣認真嘔心。

認同
又唔見細細個陣零用錢俾得爽手d

窮人生仔唔仆街，只要父母係愛小朋友就得。有錢父母唔陪仔女有咩用

而啲真係難聽過粗口

同埋我覺得而一代嘅人（大概90後）
因為果陣物質各樣野開始豐富
好多都係溫室長大
仲話結婚生仔，阿爸阿媽唔係度分分鐘電飯煲都唔識用
一諗到結婚生仔要照顧頭家就去逃避

父母沒有自己嘅生活就會綁架子女嘅生活

孝順呢d根本華人賤種觀念黎，養埋成班盲孝撚出黎批鬥下一代，君不見年中幾多人比父母拎孝順兩個字禁住搶

天下無不是之父母？我屌你老母啦

on 9 .... 點會係fix 咗6k ar ..... 你知唔知咩叫仆街父母？

10k 劏房？ 證明佢真係唔識。

最蠢就係比人知你人工
你一開始講好少咪得

最新嗰啲道德撚！咁大把口你幫我養啦！
好多道德撚就係嗰啲窮人生仔囉！
所以，一定唔好幫嗰啲窮人小朋友！以前佢做過義工，見到嗰啲新香港人嘅細路仔部手提電話仲靚過我嗰部！